\textbf {Abstract}:
Organizations increasingly adopt multi-cloud strategies to leverage the strengths of various cloud providers but face challenges like operational complexity, vendor lock-in, and cost management. This project addresses these issues by developing a Unified Multi-Cloud Management Platform. The platform streamlines the deployment, management, and monitoring of resources across different cloud providers, integrating functionalities such as infrastructure as code (IaC), container orchestration, CI/CD, and centralized monitoring. The report details the architecture and implementation, utilizing tools like Jenkins, Kubernetes (K8s), SonarQube, Amazon SDK, Hetzner API, Azure SDK, GCP SDK, and Ansible. It also addresses security and compliance through centralized secret management and automated checks, demonstrating improved operational efficiency and agility.

\underline{Key Words:} Multi-Cloud Management, Unified Platform, Infrastructure as Code, CI/CD, Cloud Strategy

\vspace*{6cm}
\textbf {Résumé}:

Les organisations adoptent de plus en plus des stratégies multi-cloud pour tirer parti des forces de divers fournisseurs, mais rencontrent des défis tels que la complexité opérationnelle, la dépendance aux fournisseurs et la gestion des coûts. Ce projet aborde ces problèmes en développant une plateforme de gestion unifiée multi-cloud. La plateforme rationalise le déploiement, la gestion et la surveillance des ressources à travers différents fournisseurs, intégrant des fonctionnalités comme l'infrastructure en tant que code (IaC), l'orchestration des conteneurs, CI/CD, et la surveillance centralisée. Le rapport détaille l'architecture et la mise en œuvre, utilisant des outils tels que Jenkins, Kubernetes (K8s), SonarQube, Amazon SDK, Hetzner API, Azure SDK, GCP SDK, et Ansible. Il aborde également la sécurité et la conformité via la gestion centralisée des secrets et des vérifications automatisées, démontrant une efficacité opérationnelle et une agilité améliorées.

\underline{Mots Clés:} Gestion Multi-Cloud, Plateforme Unifiée, Infrastructure en tant que Code, CI/CD, Stratégie Cloud